const questions = [
    {
        "question": "Como se diz Bom dia em lingala?",
        "highlight": "Bom dia",
        "options": ["Bonswa", "Mbote", "Lala malamu", "Mingi"],
        "correctOption": 1,
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Se alguém te diz Nalingi yo, o que essa pessoa quer dizer?",
        "highlight": "Nalingi yo",
        "options": ["Estou com fome", "Eu te amo", "Quero dormir", "Que dia é hoje?"],
        "correctOption": 1,
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Como se diz Com licença em lingala?",
        "highlight": "Com licença",
        "options": [ "Bolingo mingi", "Biso moko", "Mawa mingi", "Limbisa ngai"],
        "correctOption": 3,
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Qual dessas palavras significa comida em lingala?",
        "highlight": "comida",
        "options": ["Nzela", "Moto", "Biloko", "Mbongo"],
        "correctOption": 2,
        "points": 10
    },
    {
        "question": "O que significa Nzambe?",
        "highlight": "Nzambe",
        "options": ["Terra", "Deus", "Céu", "Dia"],
        "correctOption": 1,
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Como se diz água em lingala?",
        "highlight": "água",
        "options": ["Mayi", "Lobi", "Mboka", "Mabele"],
        "correctOption": 0,
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Se alguém diz Naza na posa ya kolya, o que essa pessoa quer dizer?",
        "highlight": "Naza na posa ya kolya",
        "options": ["Estou cansado", "Quero dançar", "Gosto de aprender", "Estou com fome"],
        "correctOption": 3,
        "points": 10
    },
    {
        "question": "O que significa mboka em lingala?",
        "highlight": "mboka",
        "options": ["País ou cidade", "Casa", "Sol", "Escola"],
        "correctOption": 0,
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Como se diz Qual é o seu nome? em lingala?",
        "highlight": "Qual é o seu nome?",
        "options": ["Nkombo na yo nani?", "Yo nani?", "Nalingi kombo na yo", "Nkombo ezali nini?"],
        "correctOption": 0,
        "points": 10
    },
    {
        "question": "O que significa Malamu?",
        "highlight": "Malamu",
        "options": ["Grande", "Bom/Bem", "Azul", "Pequeno"],
        "correctOption": 1,
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Como se responde Ndenge nini? (Como vai?) corretamente?",
        "highlight": "Ndenge nini?",
        "options": ["Naza te", "Mbote mingi", "Nazali malamu", "Kolia na ngai"],
        "correctOption": 2,
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Se alguém disser Tikala malamu, o que essa pessoa quer dizer?",
        "highlight": "Tikala malamu",
        "options": ["Boa sorte", "Fica bem / Adeus", "Que horas são?", "Estou atrasado"],
        "correctOption": 1,
        "points": 10
    },
    {
        "question": "O que significa kotanga em lingala?",
        "highlight": "kotanga",
        "options": ["Ler ou estudar", "Correr", "Comer", "Dançar"],
        "correctOption": 0,
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Como se diz Onde fica o mercado? em lingala?",
        "highlight": "Onde fica o mercado?",
        "options": ["Marche ezali ndenge nini?", "Nalingi kokende na marché", "Esika ya marché ezali wapi?", "Mboka ezali wapi?"],
        "correctOption": 2,
        "points": 10
    },
    {
        "question": "Se alguém diz Nazali na posa ya mayi, o que essa pessoa quer dizer?",
        "highlight": "Nazali na posa ya mayi",
        "options": ["Quero sair", "Estou cansado", "Preciso dormir", "Estou com sede"],
        "correctOption": 3,
        "points": 10
    }
];

export default questions;